美制裁33間中國企業6月5日生效

美國商務部將於6月5日開始正式對33間列入貿易黑名單的中國企業或機構實施經濟制裁。

美國商務部上月公布，將33間中國政府機構及中資企業納入經濟制裁黑名單，其中24間中國政府組織及商業實體，涉及參與中國軍方的採購活動，危及美國國家安全，有9間中國企業及機構遭到制裁，涉及協助中國政府侵犯新疆維吾爾族人權。

遭列入黑名單的公司，包括中國網絡安全公司奇虎360、從事人臉識別業務的人工智能公司東方網力等。

Old news

今日生效

啱啱生效左 5 個鐘啫

但一早公佈左

一通過國安法,美國做野快到

這些企業及部門被列入貿易黑名單後，華府即可根據《出口管理條例》，限制對涉事機構出口、進口或轉口，意味它們無法和美國進行任何商業交易。

國安法比美國更大藉口制裁同速度

幾時到HIKVISION

衞士360 呢？

奇虎360

HIKVISION 上年 10 月好似已經制裁左
-----------------------------------------------------
24個被指為解放軍採購軍方使用物資的實體清單

北京達闥科技（Beijing Cloudmind Technology Co., Ltd.）
北京計算科學研究中心（Beijing Computational Science Research Center）
北京錦程環宇科貿（Beijing Jincheng Huanyu Electronics Co., Ltd.）
北京高壓科學研究中心（Center for High Pressure Science and Technology Advanced Research）
成都精密光學工程研究中心（Chengdu Fine Optical Engineering Research Center）
中國久遠物資貿易公司（China Jiuyuan Trading Corporation）
達闥科技（香港）（Cloudminds Hong Kong Limited）
達闥科技（Cloudminds Inc.）
哈爾濱創越科技有限公司（Harbin Chuangyue Technology Co., Ltd.）
哈爾濱工程大學（Harbin Engineering University）
哈爾濱工業大學（Harbin Institute of Technology）
哈爾濱蘊力達科技開發有限公司（Harbin Yun Li Da Technology and Development Co., Ltd.）
精納科技有限公司（JCN (HK) Technology Co. Ltd.）
快急送物流（中國）有限公司（K Logistics China Limited）
昆海（燕郊）創新研究院（Kunhai (Yanjiao) Innovation Research Institute）
頂峰多尺度科學研究所（Peac Institute of Multiscale Science）
奇虎360科技有限公司（Qihoo 360 Technology Co. Ltd.）
奇虎360科技公司（Qihoo 360 Technology Company）
上海諾瓦儀器有限公司（Shanghai Nova Instruments Co., Ltd.）
四川鼎澄物資貿易公司（Sichuan Dingcheng Material Trade Co., Ltd.）
四川海天新技術集團有限公司（Sichuan Haitian New Technology Group Co. Ltd.）
四川中和進出口貿易有限公司（Sichuan Zhonghe Import and Export Trade Co., Ltd.）
礪劍天眼科技有限公司（Skyeye Laser Technology Limited）
復旦大學副教授朱杰進

9個涉及侵犯新疆人權的實體清單

中國公安部物證鑑定中心（China's Ministry of Public Security's Institute of Forensic Science）
阿克蘇華孚色紡有限公司（Aksu Huafu Textiles Co.）
雲從科技（CloudWalk Technology）
烽火科技集團（FiberHome Technologies Group and the subsidiary）
南京纖之家星空通信發展（Nanjing FiberHome Starrysky Communication Development）
東方網力（NetPosa）
深網視界（SenseNets）
雲天勵飛（Intellifusion）
上海銀晨智慧識別科技 IS' Vision

如果準備黎香港上市集資果啲即係等收皮

支那開過間新公司就得啦？

就好似國際制裁香港黑警
港共會轉用其他部門去買野咁

幾時有過國際制裁香港黑警 ?

只係有幾間公司應呼籲唔賣係香港黑警 , 非硬性規定

推